Maar in de nacht mijn hersenen, versterkt, naar ik aanneem, door het voedsel dat ik had gegeten, groeiden duidelijk weer, en dacht ik.
Drie dingen worstelde om het bezit van mijn gedachten: het doden van halfbakken, de verblijfplaats van de Mars, en het lot van mijn vrouw.
De voormalige gaven me geen gevoel van afschuw of berouw te herinneren; ik zag het gewoon als een ding gedaan, een memory traploos onaangename maar zonder de kwaliteit van schuldgevoel.
Ik zag mezelf als ik zie mezelf nu, gedreven stap voor stap dichterbij dat overhaaste blow, het wezen van een reeks ongevallen leidt onvermijdelijk tot dat.
Ik voelde me geen veroordeling, maar het geheugen, statisch unprogressive, haunted me.
